iPhone X 訂單狂被 Cut？方保僑怒斥：衰過大陸公司

iPhone X 今日開放預購，雖然經 iReserve 較難預留 iPhone X，但經 AOS 網購 iPhone X 則相對較易。科技界 KOL、香港資訊科技商會榮譽會長方保僑（Francis；下圖）今日都成功經《Apple Store》官方 App 訂購 2 部 iPhone X，卻在下午 5 時多，發現自己的 iPhone X 訂單已被 cut 單！ 聯絡到 Francis，他直斥蘋果公司的 cut 單做法「仲衰過大陸公司」。

方保僑約於下午 5 時多，於其個人 Facebook 帳戶出 post 透露被 cut 單。 隨即聯絡當事人，Francis 表示自己經《Apple Store》App 訂了 2 部 iPhone X，原本直接用 Apple Pay 支付，惟當時程式指出有問題，遂改為輸入 HSBC 信用卡資料進行交易；成功付款後，他一直不為意，直至約 5 時收到朋友通知，表示 iPhone X 訂單被蘋果公司取消了，才檢查電郵，一查便看到蘋果公司傳來的電郵。電郵中指出，無法取得信用卡的授權，因此無法繼續訂單，要求轉用另一張信用卡或更改付款方式。

方氏之後致電蘋果公司客戶服務熱線，輸入訂單號碼後，一直聯絡不上任何客戶服務員，他怒斥蘋果公司：「咁大間公司，都可以咁樣取消訂單，電話又無人接聽，我覺得做法連大陸公司都不如！」他估計，蘋果公司根本沒有這麼多 iPhone X 存貨，但由於 payment gateway 應付不了龐大的訂單量，於是先行接受大量訂單，再慢慢 cut 單。

事實上， 的 Facebook 官方專頁都有收到讀者的訊號，指出訂了 iPhone X 之後，收到蘋果公司的 cut 單通知。暫時無法估計蘋果公司 cut 單的原因，訂了機的你，最好還是檢查一下 Apple 帳戶或電郵吧！

就係大間先敢cut你

等下啦

咁你訂小米囉

乜野方保僑?

識你係老鼠

hsbc都cut!?

哪誰呀,講到自己有特權咁🤣😂😂

收皮啦KOL

張卡有問題呀嘛？ 同埋點解要人通知先知

哎喲喲
比蘋果cut單嬲嬲豬呀

無得炒機 眼紅了

死炒狗賺唔到錢嬲嬲豬

但如果自用都咁樣比人cut單
真心傷

支持方保僑出聲！

返去小米mix2囉

返大陸買啦上面撚把

邊位呀你

人起朵你起朵
無人識你呀

who is he? cut左咪好囉

邊春個kol

其實㩒入嚟就係想睇下邊個係方保僑

衰過支那咁你咪買支那機囉

好明顯一開始用渣打，失敗左先轉 hsbc 啦

比人cut
第一日呀?
戇鳩鳩

用家問題